香港選舉幾時用e道系統？

e道都用左十幾年
身份證+指紋人人有

屌呀咁簡單都唔搞 明顯係放水比建制玩陰招

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

電子化仲易操控啦

咁咪記名lor

求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制

同意

多一重核對身份
唔係張票電子化
拎票前依家係鳩對身份證

不如鳩對既同時用埋e道

你拎票都要對身份證

唔你講緊電子化投票

係拎票個下 +多個電子化

依家拎票係人手鳩對身份證

用電子, 內部改咗你都唔知

E道入場 傳統實體票 係ok

唔係電子票呀

係用下依家鳩對身份證拎票個下

人手對一次 機對一次 +多個保障

今年有幾單無啦啦左去到先估自由個票比人投左

其實行之有效，唔係投票電子化，只係普通入場電子認證啫，快好多喎

無必要盲目地懷疑所有做法

先知自己估票比人投左

一部機四年用兩次

唔化算

其實電子點名攞票仲易出術
改左都唔知
反而一路唔明點解攞票唔洗簽名confirm
我記得登記選民個陣好似要簽名？
一對咪知有冇劃錯人名

依d重要野來 邊有得咁計

其實唔係咁易…

講緊負荷幾百萬選民 但係是但一個票站死機應該全港停

部份電子化可能得

推 核對身份投票

人手+電子機對 各一次

電子化 拎飛個時要影一影相 加手指摸
隨時可以check返
但邊個去check先公平又合符私隱就..

最少都要簽名啦屌
明明拎親政府d野都要簽名
唯獨投票唔洗

派幾千蚊都搞成年
分分鐵見證到中共滅黨快過指意港共整電子化d野

e道都係指紋系統
分返各區 唔洗入曬全港資料
個個人都有指定票站

咪好似而家咁樣分區 一個區一個offline system
起碼減少被拎錯票機會

指紋個個18歲拎身份證都要有
只用指紋應該夠

不過算啦 垃圾創科局

唔差在好似過關影埋相咁者 影相可以追究
手指模 d廢老可能唔得 到時又煩

其實簽名冇咩用 鳩簽就得
過後冇仇報 一樣用左你張票

除非你要個職員對簽名先比張票你
咁就工作量幾何級咁上

真係民主國家用e道梗係有認受

中囯香港占領地用e道？

出分身術, 你亦唔會知
1個pass 出10張票投票率200%話咁易到

依家唔用 咪又係一樣出事
比人用左自己個張票 年年都有幾單

最少有record 到時都可以查下邊個仆街拎左你張票

如果夾硬要講既依家都得

電子投票的壞處:
1) 系統持有者(政府)容易追查每位巿民投票給誰，不再是真誠投票，尤其是極權打壓人民的地方。
2) 系統持有者(政府)容易在後門更改選舉結果，而不能重新點票追查
3) 機器也有損壞的時候
等等，尤甚是極權國家，電子投票更加不可靠。

最好解決方法是增聘人手。

人手同機各一次呀
依家人身對身份證比票照keep （依家hea到仆街）
但對身份證前用一用e道
雙重保障同有record

都話唔係電子投票
講緊入票站同拎票個下

投用返普通票箱 實體票

Dogital野真心易track 香港政府我真係信佢唔過
一震連投票取向都big data埋

大前題係，你要信任呢個政府同佢地設計的系統係可信無後門。

實名制 = 白色恐怖 = 精準配票
明益奶共派
所以今年先有九龍塘單重複票出嚟自編自導自演
馮狗仲煞有介事咁話係匿名制嘅「代價」
成件事好鬼

機係輔助 最後行完e道都係人手對身份證 再比票你

屌你哋班撚樣連 住址證明都冇講咁樣講乜嘢都冇用啦

應該過70歲做個MOCA AMT先比投

每張選票印自己身分證號碼 現場核對撕咗有身分證資料果part再投票有冇得諗？
如果填錯選票需要選民親自寫資料再由2個以上職級高職員簽名

好多人唔睇內文
不過諗深一層 電子攞票咪一樣易造票

唔明你講咩

冇 變左實名投票 會比人秋後算帳

樓主好慘，明明已經係咁講e道係驗身份唔係投票

但每個留言都係講電子投票，之後樓主要逐個重複一次

追追post 唔係講緊電子投票

我代種票撚多謝你
腦袋Full Gear，思想Be Water

唔可行

主意唔錯
但點解樓上咁多人誤會咗e道=電子投票

你見世界各地都重係用實體就知啦

個idea係 雙重認證

個過程係

e道指紋（趕走班仆街冒認）> 人手對身份證比票 劃線（依家一樣）> 實體票投票（依家一樣）

如果咁都有人用到你張票=個職位劃錯線

其實拎票用電子化都可以

其實我諗冇咩人明你想表達咩

做得系統機器野實要諗埋backup plan
實會有岀問題既可能性 壞機呀呢呢路路
到時回歸基本步一樣有可能被人hack
加上連 iPhone 既touch id同face id都破解
其實好難話e道可以保障市民多左
反而多左個digital record比政府更容易監控市民 收集數據

之前咪有大量無此人嘅投票通知信
我覺得只要拎住投票通知卡同身份證一齊投
都可以壓制一部份種票

都係全人手無咁多可能做手腳。
政府請多10個人手，好過用部機器背後唔知咩人操控緊。
多10個人，出古惑的機會都少啲。

而家你去投票一樣要登記， 用e 道其實唔會多左record 比政府

邊個入過票站既record 我覺得值得keep
橫掂要投既 都要比身分證人對

要玩野一樣可以，del左某啲人紀錄，等佢重複投
反而依家係公務員人手劃名，要完全收買有難度

啱呀所以有e道同冇e道都係一樣 種票依然可以繼續多啲水兵就得㗎喇

個系統不變 改改個系統 走後門入場唔難 重點又無得CHECK
相反幫手睇場既助理 可以係黃底 人手不確定性大 更難出術
最安全既Password 就係一次性Password 道理一樣

如果有仆街 扔左你堆信/搞到你收唔到信呢？
我今年都好遲先收到信

問題係佢知你投邊個 投完唔會秋後算帳？

#53

我諗佢講緊投票應該要帶埋封信去
利申鳩估

政府野paper work 轉digital又係一堆workload
何必幫佢地加快收集咁多數據建立自己既資料係佢手上
其實for假身分問題 雙重認證就解決到 上面有人提用通知信 都係其中一個方法

最撚鬼係你

點解會知你投邊個
我idea #53睇睇先

係加多一個步驟係最開始 後邊係同依家一樣

襯而家人數反壓，要改落選舉問題
1）登記冊刪名刪錯問題
2）廢票準則問題
3）雙重認證身分e道+人手點名，投票沿用投票箱
4）地址問題難搞，政府內做嘢班人都係亂嚟

首先要確保冇人搞你堆信
我今年都勁遲先收到信 如果比人扔左 根本上=冇得投

區選未完架！ 一齊拎返屬於我地嘅8席！ 係8席阿！

【停止打飛機】親中派因重點問題選票有效﹑票數多於投票人數係8區反敗為勝

依個好bo

只係workload問題
佢要查一樣查到
所以我覺得冇所謂

你話真係原本查唔到 變到查到就要諗諗

最後都係對身份證，咁做咩唔用本簿，有人管住啲選票唔係比較好?
而係用e道入到去，有身份證就俾佢一張票?
假若e道有後門設計有人出古惑，
容許一大班人不停進出不同票站投票都可以?

尋日微博叫你咁做
你今日真係咁開post wor!!!

問題根本唔係個系統
係啲人

其實應該源頭著手 選民登記需要交出住址證明

推一推

+多重保障

你幾點投都check 到晒
送晒big data 俾人

學DSE咁 派準考(投)證 入到票站嘟Qr code有冇得諗？

港父sir選舉改革先驅

個時間係留record
如果真係比人用左自己張票都可以查下

big data就 其實唔知有冇用
最少我投咁多之票 都係唔同時段去票站

我有冇去投 佢又實知 因為要對身份證拎票

響理大外面唱「肥媽有話兒」既人同我入黎

選舉老套點好。

我太耐之前18歲申請做選民
我唔太記得
地址係鳩填唔洗證明？

對指文

Push，畀有腦人睇

加多一重，唔係靠曬佢

不過真係出問題個時做唔做野就⋯⋯

可以set廢老身分證無限投票
亦可以隨便set某族群已投票

係 我睇完微博都覺得要搞搞

根本就係，出面票站調查個啲都用緊ipad啦，仲on99用人手對身份證，拎本厚撚過黃頁實體選民登記冊出黎搵人名黎人手刪名。

要知自己張票有無俾人用
應從監察方面加強
可以身份證外加多一樣證件 or 地址證明

佢用票箱黎計時
再track 番投票意向同個對個group投票時間既人
可能好board 但係big data 係計趨勢晤係計你個人
有晒個人資料 可配對投票時間 結果
極權一定揾到哩啲資料既用處

推
推
推

人手要keep
人手前用一用機 +多個保障

做多好過做少

其實放入票箱冇限時
怕比人知咪企多陣先放入去

推多次
依個係我所講既e道

如果確保選票無記號，係ok

用電話買股票上連登都未驚比人做手腳，
走去驚電子化投票比人做手腳
又唔見d人屌銀行做咩用電腦，
server 係銀行職員係銀行，d人比人轉走曬都唔知啦

d錢比人轉走曬*

講緊票箱時間
一個箱代表一group 人
唔係驚佢track番你邊張票
我唔信港共 任何可以俾佢利用既機會
就算幾方便 都唔會讚成

我buy只係核對身份用張卡呀
其實用果部闡機放起禮堂門口等人入再比相對既飛佢都唔難姐？整完可以用幾年投票又

但令保皇難玩左陰招

起碼種票個班仆街係有真身

換來既big data

銀行同證券行有咁多間有得你揀
中資又好外資又好你咪揀間自己信囉
金融野有好多法律監管 佢轉鳩你啲錢你可以告鳩佢
政府你有得揀有得告就唔洗搞成咁

除左殺人都幾有智慧啵你

推e道

keep反人手佢一樣可以刪錯名，刪錯之後機作準定人手作準？

唔明 點解會令保皇難玩左陰招
種票都可以繼續種
繼續拎自己身分證去投

共港收集左bigdata都唔會俾你知結果

負責選舉事務嘅聶德權偷步買樓twitter 知唔知 仲想比居內地腥港人投垃圾會 垃圾會要臭上加臭
報咗成一個月ICAC 喇喎 查成點？
我要杜德
五大訴求 缺一不可

電子化好似仲易出cheat
仲要出起事上嚟佢可以賴埋黑客

冒認難左

種票係咪真有其人 唔係影子票/是但搵個人拎張身分證就可以投 起碼對對指紋

投實體票

電子化登記

身分證加指紋登記拎選票

想方便共狗儲big data??

你真係唔了解網絡幾撚可怕

yup

簽名都出到術
到9點半10點就黎完個陣將無投個d冒簽
再將張選票事前放入同預返個數去冒簽

諗起澳門投票係：
工作人員利用電腦讀取智能身份證內的晶片，以確認證件持有人是否具投票資格，是否被分配到相關的投票站，及是否已經領取選票

咁次選舉已經見識到佢哋配票幾神，好多區都係within 10%，係我哋見唔到嘅地方佢哋已經電子化咗啦。咁次佢哋輸在無人會估到嘅七成投票+大家情緒轉化去年青素人到

雙管齊下又真係一個好方法
仲可以搞掂埋一部分連投邊個都唔知既掌心雷
但成本就可能幾大下

2重CHECK ID我覺得係OK
但留時間既話就真係可以TRACE到你大約係邊一邊既人